薄扶林大學討論區(35)無窮無盡嘅deadline

[集思廣益]
Q：邊度book洗牙？
A：HKU portal -> Campus Information Services -> Service Departments -> University Health Service -> UHS Web Appointment Booking -> Dental Services -> 1) Dental Examination or -> 2) Dental Examination + Hygienist Appointment

Q: 邊度搵hall g?
A: Cityu

Q:想讀書又想識朋友又想有覺好訓住唔住hall好?
A:唔好

Q:我中學冇讀XX科,係咪好蝕底?
A:大學要識自學,乖啦,咩都識就唔駛讀大學啦

Q:我想double major/minor xxx,有冇咩要求?
A:除左Quantitative finance有審查之外,其他等year2直接declare就得,建議盡量year1開始take少少second major既科

Q:點解我reg唔到COMP1117
A:因為好多人爭,多d扶阿婆過馬路啦

Q:邊個CC好grade又hea又好玩?
A:追post啦,btw個個CC都咁筍我自己唔去讀?

Lm

lm

lm
6月3號先完sem

想問點解online learning就要搞到啲卷難啲
同樣時間比上年多咗成題long que

新鮮人繼續留名

所以Moodle 係冇影響?

點轉pf 搵唔到個表 求指敎

捐糧

無一科轉用teams

HKU Space 想清算手足? 大家一齊 email 表揚手足

求 pin

有無巴絲知道defer一年，NLSFT要點搞

考試要俾 Zoom 望住

1
冇心機做asm

多謝公平撚同Exam Office

我唔撚柒鳩屌你個冚家剷含撚笨柒個老母個生滋甩毛嘅爛臭化花柳白濁梅毒性冷感閪都唔撚柒得陰陽面邊大邊細豬閪燉糯米雙番閪遮面長短腳谷精上腦陽萎笨柒周頭發炎陰蝨周圍跳白竇臭滴蟲入鳩祖宗十八代食屎撈屄周揈揈白痴戇鳩閪 我屌你老母十八代柒頭撚樣系垃圾狗屎on鳩formula無撚用到喊數字柒頭死全家仆你個臭街一見到就想嘔番曬大大大前日嘅早餐生出黎害鳩人咁柒就咪撚出黎獻世啦一碌柒咁onj幾撚有心機都無鳩用啦屌你老母芝士漢堡柒頭皮 屌你老母 芝士漢堡屌你老豆 宿埋一舊 屌你家姐 落雨擔遮 屌你家姐 快過火車 屌你呀爺 笑口畸畸 屌你呀麻 泰國喇嘛屌你呀妹碌柒崩潰屌你阿哥 好過渣波 屌你屎忽化痰止咳 屌你個仔 屎忽扭計 屌你個咀 刷牙唔用涮口水 屌你老母仆街陷家產食屎收皮啦屌你. 戇撚鳩鳩食撚晒賓州咁屌你老母咁既仆街死樣. 吹撚脹? 你係生出黎俾我屌撚柒嫁啦仆街陷家產. 屌足你十世,屌你老母正仆街陷家產屌你祖宗十八代仆街含家產你老母生花柳,你老豆生龜頭癌呀柒仔收皮吧啦施主收皮啦傻仔你老母日日要比人屌就係因為你呢d咁既傻仔呀慘過做雞同企街證明你條契弟祖宗十八代都作孽,生你件仆街仔,九成九冇屎忽我頂你個肺插你個胃按你肚池機關制屌你老祖十八代 代代冇春代含撚啦你仆街含家產九歲扮做雞 十歲同人玩結婚十一歲學人做飛仔 十二歲扮做鴨十九歲學人上廿歲去夜總會二十一歲去做鴨二十二歲生花柳愛滋仆街死食揉屎啦屌你老母祖宗十鳩撚春鳩柒代撚頭西屎啦!屌你老母斬你全家你老母老婆比我強姦十次八次啦絕子絕孫啦你正一狗雜種我屌你老母啦你老母一定用屎餵大你條死戇鳩仔 你呢條敗類你條撚 樣想唔屌你都唔得, 你個臭貨老母同野狗狗合生埋你呢仆街仔廢柴屌你祖宗18代有愛滋有爺生無家教不知所謂多行不義必自斃屌你老母仆你個街杏家產死傻西屌你老母仆街啦你阻撚住晒個地球轉 正一憾家剷屌你老母臭花西! 你老豆老母性器官一定有問題啦 生你條撚樣出黎冇賓周冇精蟲死基佬我屌鳩柒你就梗架啦我係鐘意屌鳩你祖宗18個春袋呀你吹撚柒碌我帳呀

0, because I don’t care about GPA

屌 要俾zoom mon住考 屌
好似sem1咁 olex出卷 olex交卷咪幾好

唔出貓怕咩影住自己？
唔犯法驚咩逃犯條例？

發生咩事?
有冇email

屌佢老母用team都冇咁罄

咁撚on9
咩fac/dept?

小弟ME

EE都係

好on9
我平時響屋企都全裸架嘛

係特定course定點?

Sorry我聽啲EE frd講only
我ME
暫時知我所有major course都係

係咪全程唔去得廁所?
定係放定個痰罐係度?

好似要對住webcame舉手問supervisor

supervisor 要望住 candidate 去廁所

University-wide OLEX & Zoom proctoring + department rules

去得
扮去廁所跟著出貓都得㗎
班公平撚同Exam Office都無撚腦諗埋啲閪橋攪尻人

有冇人今個sem take civl2112
你地p/f定grading

咁咪唔可以open-book考
我仲一直主力做assignments 冇溫lecture notes...

可以用hard copy note嚟open book
唔準上網or睇digital嘅Notes

做咩?你炒晒佢啲tutorial?

離地到 個個都有咁大張枱咩

grading

屋企張枱撚有咁闊咩
仲要我用開枱機冇cam

咁當然唔係 係killer course諗緊pf好唔好

驚唔驚爛grade 聽人講2112俾grade都好爛下

屌又要俾支那野mon住 有冇得投訴下

見啲course assignments都幾ok 加上有fd上個sem讀A咗 所以多數grade

更加明顯地錄影到

咁我建議你考慮吓讀唔讀港大

每一科都要開cam?
要開cam 個時間表唔係會寫住OLEX+cam 架咩

唔準上網啫係 packet loss 好高啦，唔準睇啫係你散光定份嘢低清

理得佢我照睇softcopy notes

影嚟睇下

想問下今個sem last teaching day & revision period 係幾時?

真係幾爛grade上年讀c range

點解到呢一刻仲未公佈online exam玩法
OLEX寫住open book exam 而家加個cam又唔知係唔係close book 要背野咪含得撚

主要睇professor / lecturer想唔想open book exam，細節位都係佢地決定

我都係

今個sem4個courses可能會latedrop一個
得返3個courses佢會唔會俾？

有個cc closed book 但係用zoom個cam淨係需要影樣

好學唔學

會唔會好似CU咁樣㗎

discrepancy咁大 有人話ok 有人又話killer

所以我仲諗緊

你估個個都係netsend識hacking咩，要sso login同就咁一條link任人入已經兩回事

2112爛grade喎
一定p/f

有冇人知engine個邊dean list credit taking requirement

唔識英文?

Sorry我表達得唔好我想問嘅係點樣saved by a single course

唔識英文？

佢好似真係唔識

歌詞“It's too late to apologize”
入面既重點係too late定apology?

應該係too late

Ok唔該哂巴打

大家覺得而家send enail畀faculty改assessment choice有冇用
我柒撳錯咗

讀港大讀到你咁7都真係唔常見
講 你係咪space仔

真
我係一科cc想p/f 另一科唔想
手快快見cc字頭就撳咗
柒到出煙

有冇人知HW313有冇開
software冇mac ver想返campus用

revit?

係

打返去問啦

讀左啦

有冇人知 P/F grading 要幾多%先Pass

想問第2次俾人捉到plagiarism 會點
個professor話要report 俾disciplinary committee

Zoom住考是咪弱智

屬於香港人嘅書店

第二次
可以搵定東南亞學校，因為你重考DSE都唔會有大學肯收

一般係40%，同D一樣

有冇人知開住zoom考係咪淨係睇到自己樣？咁我用web whatsapp同其他人溝通都得

會俾人quit u?

一次通常最多都係F assesment/course，已經比盡人情
可以去到兩次就真係冇彎轉

點捉到先

第一次佢無report 到去committee

lab report assignment
佢捉到我有抄

Lab Report都比人捉到要驗下腦

原句抄?
有冇情緒問題呀etc

應該唔係..
有情緒問題會有情講?

咩科

唔係原句應該可以死唔認啩

唔關事，你估coordinator唔會將兩次講比committee聽咩

無十足把握應該都唔會捉啦 無野搵野黎搞咩
本身份份lab report已經好相似 咁都比人捉到唯有認命

即係一定俾人踢出校？

抄都抄得柒過人
弱智唔好讀大學啦

預備寫篇文解釋
同埋預備見DC囉
第一次衰就唔會踢出校嘅
但一次衰兩鑊就唔知啦

「香港再出發大聯盟」涉多個界別人士 包括李嘉誠父子

由全國政協副主席董建華和梁振英擔任總召集人的「香港再出發大聯盟」成立，共同發起人則有1545人，涵蓋多個界別。地產商代表方面，包括長和系資深顧問李嘉誠、兒子李澤鉅和李澤楷；恒基的李兆基，以及兒子李家誠和李家傑。另外，還包括恒隆地產陳文博、新世界發展鄭家純、鄭志剛，信和置業黃志祥、信德集團的何超鳳，以及新鴻基地產的郭基煇、合和實業胡應湘等人。政界方面，多名港區全國人大代表、政協委員、行政會議成員及建制派立法會議員都是共同發起人。建制派政壇元老吳康民、行會前召集人夏佳理、前人大常委范徐麗泰、立法會前主席曾鈺成都有份。前財政司司長梁錦松、前律政司司長袁國強及剛離任的問責局長劉怡翔、劉江華、楊偉雄和羅智光等人都在名單上。學界方面，多名本地大學校長包括港大張翔、中大段崇智、科大史維、浸大錢大康等都榜上有名，但名單上未見城大郭位；而教大學者、運房局前局長張炳良和港大法律學者陳弘毅亦是共同發起人之一。

2020-05-05 14:36:58

屌你咩 一陣又話大學唔好搞政治 依家就用大學名義參與政治
係咪奶共奶到忽撚左呀

港大地理嘅同學仔 我地出年見

［狂賀］地理傻閪-HUGO MAK 麥偉樑 博士(托柒)離職中大後,強勢加盟hku geog 港大地理系 ！！！！！！

你哋自求多福啦
hku geog

睇個樣佢應該唔係教basic course，應該係教GIS related既野

RAP

有1人人知comp1117幾% pass?

同問 今日個quiz仆曬街

做唔切第2題

係
順便睇便有幾多入都一大都仲係弱撚智

如果你dept無叫影埋檯面，
係

我當年乜都唔洗做
淨係交留位費
未畢業都唔會計你息

想問下去荷蘭exchange cg要幾多？

冇人會答到你

認真問點先可以做到抄襲
求其轉幾隻字已經唔當抄，你係上網搵篇文成篇原封不動submit？

OLEX算唔算Open book exam，點為之 cheating 用電腦計野都算cheat?

有冇人CLOSE BOOK EXAM

有 仲要本來話係open book
溫唔切了

好好奇點樣經ZOOM都 CLOSE BOOK EXAM

一大水平

唔知 未announce invigilation details

四科 屌佢老母

要我地影到對手做緊咩但係題目又要喺moodle睇咁點close book呢

個 olex 得啖笑
唔使 share screen
如果d 人用browser 開tg share answers
佢點捉

有科要開埋mic 戇撚鳩
出邊有隻雀叫或者樓上裝修咪全場攬炒

唔識mute聲？

我指course invigilator要求開mic確保無出cheat

咁我全程mute都得啦
原因係全日都裝修

mute speaker呀 乜得你咁聰明覺得係mute mic

無用，有啲人就係咁濕鳩，佢應該又諗緊駁你話咁會聽唔到announcement

事實係invigilator有咩announcement一定要喺chat到打出嚟

總之開mic就係on9架啦，唔知開mic有乜意義。

你成個藍絲咁總之xxx就yyy架啦，咁無嘢好討論架喎，熄咗mic喺mon後面播lecture video都得，熄mic意義唔會舉唔到出嚟

你一係蠢一係有難處，無房/一個靜嘅corner/屋企人長開電視之類，咁你可以講出嚟先有討論

一句xxx無意義、總之xxx就係戇鳩，咁你咪撚參與討論自己收皮算啦有乜好講

大學越收越多身份證上面夠18嘅小朋友返嚟

我用耳機聽lecture咪得囉
出cheat方式千百萬種，你唔係覺得開mic可以check到cheater下話。
唔知邊個係身份證上面夠18嘅小朋友呢

同埋考試先聽lecture，都唔方夠時間做啦

用吓腦啦，set咗rule話無得帶耳機，就係有你啲咁嘅戇鳩先要set咁多rules，你咁拗法cam都唔使開，要維時公平性整多樣措施梗有利，咁整完個措施問你係咪有難處又無喎

你哩啲真係正宗垃圾回應，完全唔到point，唔開mic可以背景播lecture你拗唔到係咪，就喺到答非所問spin去第樣，而家唔使開mic易咗出cheat你拗唔到，開mic有咩壞處/難處問你又唔講，不停喺到哩樣嗰樣真係正撚樣

我同意整多個措施係增加出cheat難度，但係有心出cheat邊會做唔到啊，個監考又唔係係正你隔離。唔用得headphone既，買個心型指向mic，用唔收音果一面播lecture咪得囉。

你除左人身攻擊，仲識乜?

仲有冇多d rule啊?

重識得搞到你口啞啞 又唔望吓自己真係戇鳩

唔好玩啦師兄 心型指向mic你估真係淨收一面既聲？

啲人話唔想用zoom唔想開mic考真係好煩
你平時in person考都係比人監視住㗎啦
點解online exam就可以豁免？
講到尾都係想cheat啫
大學生可唔可以俾啲責任感讀好啲書

開cam開mic我冇問題
但zoom真係不了
成班想出貓又話咩唔慣俾人睇住真係好好笑

ZOOM明明爆左咁多安全問題
但間間U都仲要用ZOOM
冇錢用其他咩

一早講咗XGU同學就算telescreen都會覺得合理

利益輸送既野我地識條鐵咩

聽日三個year一齊喺lecture hall考final
我好撚興奮啊屌你老母

我正式代表全個連登嘅XGU同學
支持林鄭嘅智慧燈柱
唔犯法怕咩監控

我唔想zoom
我張枱細到擺完laptop上去就得返1/4張a4紙畀我寫嘢
又唔用得mobile phone做cam
仲未講我屋企人做background有幾柒同嘈 (張枱係廳
Hku又唔知開返未
唉 畀人望唔係問題 問題係我唔想畀人望哂全屋呀

突破盲腸

good suggestion

咁我同你講learning common一早開返呢

咁咪去囉會點
最多book埋房先

exam話係開cam + open book 唔上得網
但係有冇話唔比用自己嘅手抄notes?

你既手抄notes係預言家日報?

唔想用屋企printer啫 墨水好撚貴

其實唔係手機基本上咩都得

要用Zoom影住自己既考試係咪要開咪咁咪會好撚嘈

根本唔會睇/聽到其他人

嘈又唔係嘈親你 監考個個聽咋嘛

有冇人係CS 嘅

阿麥生又做乜鳩

想問2個sem 加埋得36 credit 使唔使見board

鳩痕

有冇人知幾多%pass

耀煎柒撚夠未

諗緊可唔可以用電腦參考返past paper嘅出法，數course通常都係改下數字，方法大同小異。

但之前好似又聽過會lock mon? 唔想浪費啲墨水print pp

急問有冇人知zoom 點樣先可以入zoom session之前轉username？ 我嗰個名係email 嚟

先登出zoom
再撳入去條link？

跪求COMP3322 Dr. Tam 嘅 pastpaper

book1日酒店不如去智華

在座各位都係菁英

智華啲房畀啲nds霸曬

我好亂，我想問係唔係只需要開電腦cam去zoom就得，定係要攞多個電話record自己？

（っ・∀・）っ

其實我都唔明 仲有有啲科話要close book
同時又話可以電腦答
咁影黎有咩意思

用olex嘅話
正常應該係電腦cam就夠

屋企冇戴口罩，怕開zoom會傳染比prof

我用olex再要用電話影住自己

係咪professor特別叫你哋咁做

唔知 佢出咗成5版online exam instructions

FBE?

唔用5g咪ok

用56K咪唔會傳染囉

推

冇啦

其實我地個zoom考試有咩意思？學生證唔對，zoom個名都唔對，跟住就咁影住自己個大頭考到完場就算

打算book酒店房同女同學一齊考 點睇

D人係自己間房都要笠個口罩 真係唔知係on9定請槍

其實都預左人出貓 老老實實對人類既integrity都無咩期待

我有科係open book，可以睇electronic resources，重講明可以上網搵資料，根本係為考而考

咁似我個科既

呢D其實應該預左既,係唔俾你同其他人講野姐

所以個zoom都幾無謂，其實可以照上個sem咁幾條友坐埋一枱考，但就無得傾計要傳紙仔

哦
你以為自己好撚風趣？

其實只要出到份卷無時間俾你搵資料傾計咪得

以下加密係用zoom考試嘅意義同好處：

好公平喎

[member]

有冇人做過student research assistant
人工幾多 忙唔忙

無知一問，有人工架咩

cedars寫話有

比人捉黃腳雞就67

個名得一個字條柒頭

仆街 完全冇心機做assignment

有冇人試過book flora ho打波？有冇得借球拍？

而家恢復返全面打壓嘅形勢
真係無咩心機做嘢

要做嘅咪搵日摺lib KO佢

而家 GPA 都冇用啦
下年肯定冇哂 Exchange
大公司Intern cut 左大部分
First hon 分分鐘都要失業
仲要嘥錢請槍
如果要請槍先合格到
我勸佢Quit U 慳番d學費仲好

屌 原來張翔捐錢唔撚係比我地架？！

點樣投票？

射落海都唔益你班暴徒

都唔知係咪幫班腥移民補習 on9
支那狗張翔死全家啦

截止日期
五月二十六日下晝五點

投票link

候選人政綱

一票不投Eugene Mak

OLEX close book 佢只係叫你用zoom影住你自己，唔洗screen capture/share，咁我係咪可以繼續睇電腦入邊既lecture notes作答

is

中央幹事全票against 寧缺勿濫

係咪除咗eugene都正常投得過？
Sor for 伸手
之前冇跟開

樣都唔使影 仲mute埋你
所以其實一齊考係冇問題

去campustv睇下個campaign
會發現個內閣都唔太正常

有冇人知今個sem幾時出gpa?
同埋grad既話幾時會攞到畢業證書

想問下main campus/centen有冇changing room/bathroom 可以換衫沖涼

去centen active沖

大家最遲試過遲幾多交assignment
我遲緊十日

最遲半個鐘，遲十日會唔會變0%？

接受唔到遲交assignment

統計下幾多人完左sem
完左
未完

Same
好撚驚

From: Vice President (Teaching and Learning) <hcm00101@hku.hk>
Date: Tue, 26 May 2020 at 14:__
Subject: Teaching arrangements for Summer Semester and Academic Year 2020-21
To:
Cc: <mail.service@intranet.hku.hk>
“
Summer Semester
Building on these parameters, we will make a gradual return to f2f teaching for the Summer Semester. We will also offer a small number of online UG courses for students who would like to pick up some credits but will not be in HK.

Academic Year 2020-21
In 2020-21, we will continue with partial f2f teaching:

TPG programmes
Small-group classes of up to 25 students: f2f
Most lecture classes of up to 90 students: f2f
Other lecture classes: online (apart from a small number in the Grand Hall)

UG programmes
Small-group classes of up to 25 students: f2f
Almost all lecture classes of up to 90 students: f2f
Other lecture classes: online (apart from a small number in the Grand Hall)

UG: Common Core
Small-group classes of up to 25 students: f2f
Lecture classes of up to 120 students: roughly half f2f, roughly half online
Mega classes of up to 288 students: just a few f2f in the Grand Hall

All TPG and UG courses
For the first three weeks of S1, we will cater for the needs of TPG and UG students who are unable to come to campus because of visa, quarantine and other issues. Mostly this will be done by making course materials available both f2f and online for that period
“

有咩 lecture 喺 Grand Hall 上？

黨大真係好撚廢

港大官方悼文何鴻燊 被發現合照中的梁天琦被裁走

爭住自我審查 不愧係XGU

咁都要cut 走天琦張相
屌你黨大

想問如果有個考試炒炒地
Send定信去求情有冇用？
好唔想fail

Econ1210已經F咗

cym

有科遲交7日就唔收 最尾遲咗3定唔知4日

幫professor含撚啦 垃圾

其實點解咁多人考呢科考得差
教啲嘢又唔係深

我冇讀過econ 呢科完全顛覆我對世界嘅認知
逢親係常理覺得啱嘅答案基本上都係錯嘅
但係我十幾年一直過得好地地 理財能力都唔錯呀
點解會咁嘅

唔理性嘅人覺得自己理性咪正正體現唔理性，自己衡量自己啲常理好唔好就已經係不合理，能夠理解點解你理解唔到常理

Cls
不過已經揀咗pf 畀我呃到pass嘅話就唔會再掂econ

你係淨返summer?

no ar

平時邊有時間返工
要一星期返幾多日

屋企做

咁好都係cedars報？

唔係

有興趣就去馬啦

直接grad搵工唔係仲好咩
呢啲濕鳩intern又學唔到野

Sem 2 GPA 大約幾時會出？

完sem

咩fac先

無記錯係六月尾/七月頭

而家反而好空虛 無所事事

grad了

Computer Science
btw Olex Exam 我第一次 upload
先發現scan 漏左d野
之後再 scan 一次 upload 第二次
不過睇番 instruction 先知
原來Lecture 可以決定揀邊份改
佢唔會特登揀第一份改掛

online teaching 咁畢業，有咩感覺

好徬徨

好彩pf咗 完全唔知咩嚟 唔怪得60分 A range

chem1043 你地做唔做得曬？

有冇ching civl2111識做1b c d?

個個都唔識做

依題會唔會係好似hugo Mak咁伏我地？

唔做就唔會俾人伏

Ching心水清

我想問hku啲hall係每兩間房共用一個廁所定點？

Starr hall連女朋友都係兩三個人共用，好似係

交換用架

做哂 不過pf 呢份嘢叫essay 早知grading

通頂做最後一個final project

已經pf左呢科，聽日deadline

5月最尾一個禮拜無訓幾個鐘

ching 啲功課點

唔高分
得70%

但係assignment 個mean好似幾高

邊度有得睇

有冇人知 journal d course 伏唔伏? 有興趣minor 但完全冇聽人讀過

有無人讀MECH2406
今日份exam難到咩咁

2406都難

真心？

我廢囉 今年同past paper唔同

應該因為我廢

今個sem final year所有科pf，全部都大概攞60%左右（exam + 平時分）

都有小小驚f

自己擔心過頭，

忠於晚sem

樓上大陸仔

好似assignment 2條片有提過

還好啦有啲都幾fun 不過讀啲嘢虛囉
明顯課程同其他大學journal唔同 有冇用就睇你喺本地定外國就業
利申讀緊

又炒晒車 pf既科做得幾好 letter grade既爛晒 我屌

打字do yo香in

最基本都學粵拼啦

Minor 6個course還可以 有d講太多theory就伏伏地 睇course名就知邊d伏架啦

hok jyut ping mei dak

學囉屌

岩岩考完個course 應該都係total 近六成左右
exam 唔太識做 怕fail

想問入左hku enf 係咪可以declare qfin 做major ?
同DSE 30分入QFIN 有咩分別?

唔得
分別就係你冇得declare qfin as major

係
你sem1 gpa夠高就可以declare
如果有3.8-4.0可以ibgm添

Econ可以
E&F唔得

睇你住咩hall 沙宣道嗰三間成層10幾人得4個廁所

econ 同enf 係點簡? year 1 入到去係咪可以自己簡econ / enf ? 定係要睇GPA?

oh ，我指econ
enf 同econ 應該係同一個programme ? year 1 都係果個admission score?

Share同一個code
好似係讀之前揀
Year2前有機會改
2020dse?

yes

Jupas放榜冇耐佢就會send email叫你揀

有冇人知幾時會出gpa?

留到最後一分鐘比個職員望住你執嘢走之後鎖門 唔會覺得好樣衰咩

6月30

Econ...... 諗清楚先好major

佢問得條咁嘅問題
都知係啲低分但自命不凡嘅傻閪啦

online open book exam都可以fail既人應該捉去人道毀滅

same

可唔可以走一個禮拜堂ccch9020 要番書展 有無ching解答下summer sem

除咗quiz走晒都okwor

大概幾時quiz 我7月15-21唔上唔到堂

巴打有冇source

靜啦

keep住有人講佢咪keep住有心機負皮，隔個post就提等於隔個post就畀動力佢

咪由得佢慢慢負皮囉咁有心機做埋晒啲無聊嘢

第一次去UFS睇牙
個醫生好似勁唔熟手咁D態度又勁HEA
講有邊隻牙果陣續隻續隻好大力刮一下
又好似唔太肯定邊隻牙打邊隻牙
係咪比D未畢業既去實習架

有冇巴絲試過送laptop去保養？（講緊notebook ownership program買個啲）係咪就咁攞上去Helix喺九龍灣嗰間center就係架啦

送返去嗰個牌子嘅維修中心

明白 唔該晒

9up?

要睇你邊個faculty喎
FBE 3/7

人哋BSc(QFin) 咪有QFin Degree
你就算Major in QFin, Grad都係E&F Degree咋

嗰個要Internal transfer
不過發夢都冇可能tran去IBGM

BEcon同BEcon&Fin 一齊收生
到時你咪揀自己係BEcon or BEcon&Fin
揀BEcon唔可以declare Major in Finance
如果要轉要申請internal transfer

十一月
畢業證明自己同Faculty/Registry申請

邊到有得睇

Mass mail

呢啲可能要去Registry問
睇下佢哋俾唔俾 如果俾 可能會叫你去faculty拎supporting

唔該巴打 岩岩問registry，registry都係叫我問Fac俾唔俾

除咗dissertation之外所有科都**哂，但要等到3/7先放grade

有一科唔係**係nv
係咪肥咗

同問

**只係代表入咗分

今年moodle 個系統好似改晒頁面咁，唔知會唔會執走呢d bug

hyperlink 大法收左皮啦

Summer sem大法都冇用了

但係sem1個陣可以睇sem2偷跑

屌有啲後悔返而家份startup intern，本身見工係做IT狗寫web，點知俾人點咗去做埋拍片啲野，得嗰雞碎咁多津貼

有無engine仔收到上年張dean list等咗大半年

公平咩

一個course都未出**
乜野check grade大法都冇用

聽講唔係

Engine幾時出grade
Final yr要張cert搵工

唔明點解HKU有哂grade都唔出

得罪講句
fail一個course真係咁容易咩
比啲信心吖嘛

真，fail係40%
open book都可以fail真係要捉去人道毀滅

ccgl9042係咪真係好掂
sum sem都有200幾條友一齊reg去爭120個位但其他course可能得100鬆啲

點解好似好多人fail
唔係難過拎A咩

睇科啦
見過有啲科每個grade range都派20%人

20%F?

係某啲爛grade科係咁上下

咁多人負評我明你地意思既
講人道毀滅真係太過分

應該不人道咁毀滅先係

Engine大把啦

WAT KP...

summer sem係咪仲有得reg？

exact7ly 我想講個dept

大家都係受難者喎

Dean list 幾時出

啲ocamp仲搞？

Of course!

唔撚係掛

Book campsite都book唔到啦仲未講hku好似ban 9咗搞ocamp

未必搞到

你問自己faculty啦

去到下星期一
只要你Sem 1+Sem 2+winter enroll少過72cr就自己enroll到

你今年grad定唔係? 非grad學生 正常都要11/12月
同埋要留意今年dean list有講明兩個sem都至少要有 24cr letter grade (唔知係咪度度一樣)

咁遲㗎咩
啲計算方法根本就唔複雜
要拖咁耐做乜鳩

自膠咗 係2個sem加埋有24cr letter grade就ok
dean list大放送

Dean’s list criteria suppose年年一樣
除咗今年係有p/f grading先加咗個係要有24cr letter grade

sci fac 48cr wor
好似

disapproved

leng grade同細workload

唔係兩個sem 48 cred咩

咪取消晒啲活動囉唔係你想點

幾時有得用睇grade大法

有 但sum sem 暫時 works for fbe/archi only

尋日睇睇唔到嘅

Engine派grade未

係咪total grade point/Units Taken Toward GPA 就係cgpa

冇錯

archi用唔到

我都等緊

鏗哥係咪今年master grad

推到 3 年 2021 先 grad

做多年 kong u 仔

完咗scheme都未讀完

final year係咪用唔到，無得reg sum sem

放工返學好辛苦呀

3/7前出
Department講

今年啲year 1真係好慘 sport centre都未去過就俾人拆了

邊道有得睇有幾多個人爭?

唔係照開咩

The new Pokfield hub will be developed in phases, beginning with the Lindsay Ride Sports Centre and the Stanley Smith Swimming Pool. The facilities in the Flora Ho Sports Centre, however, will remain available for the coming three years so that activities and athletic pursuits can continue as usual during this time. Planning for new and interim sports facilities will be announced at a later date.

Final year fail 一科
有冇得reg summer sem 然後同年grad?

有無mech仔今日都收到Mechanical Engineering Scholarship for Undergraduate Students

2023年之後先會拆

Engine 終於 ** grade

點解hku出grade慢到咁

通常一兩日後就會出

你係engine?

00:00?

好難講 有時non-office hours 出

+1 求grad

出左

Gpa?
邊科？
Engine未收到

已封鎖會員 - Peter_Lynch

讀master

精

有無人知med fac幾時放

grad

畢業＝失業

今年係

TPG sec yr LM
而家仲有得洗牙嘛？

Engine 派grade未

過左1800 都未有

Book 極都無位

仲未有呀

3076

準備失業

我 IELM course 仲未有 ** 喎

no hope tonight

**左未？

屌你老母拖累全家

星期一有冇機

我都想知

你地冇email講幾時出咩?

engine出左先send email

咁on9

收到+1

想問個google drive係咪會收皮

唔係跟一世咩

As a graduate, you are entitled to a number of privileges, one of
which is the free, permanent use of your HKU Connect email account
@connect.hku.hk.

可能出grade出信?

Law fac 係會出，只係唔知幾時

PCLL 應該同 law fac 係兩個系統

絲打有冇 SG mate 收唔到

有冇engine未收到alumni email...

屌你收左email 話graduated
但係仲未出grade

System:你未知咩 我話比你知

等左好耐了

考前拜先有用，神都改變唔到既定事實

n展放左

Cgpa上到3.8x了

LKS

終於上到0.38了，唔駛被踢出校

入EE先係真男人
入Civil都係……

Civil冇吹

唔通吹me咩

有無人知arts係咪聽日放

屌 taught master eng唔係同undergrad一齊放？

岩岩發現每個回覆都有負皮到底係邊個

taught master 唔同?
都係eng, 未有

可能係Eugene Mak

Civil yr3 爛grade圍爐區 準備等下年乞食

想問下final year呢個sem f左科可唔可以求情

which faculty? 洗唔洗exam?

engine, 有exam
d野交齊, 斷估都係衰exam

discipline elective黎

我試左appeal先
同prof 講話有offer 求放過

巴打有愛感謝

Best 5 3.26 入唔入到CE?
同埋 ksud 各位點睇 CE vs CS ?

ce ok la
不過緊係cs>ce
搏下cs啦

有無人知聽日sci幾點出grade?

1800

thx

有無人知arts幾時出grade？

感謝

今晚12點？

GPA God

正常6點 今年sem1 4點幾就已經睇到

想問吓係咪無限storage都會跟一世
定係會即刻變返15GB

聽講一世無限

今年best 5 阿豬阿狗都有3.5+啦
更何況仲要同班韓國印巴中國人爭

有冇畢咗業嘅人可以fc吓

Transcript student copy 果個 degree classification係咪finalised ga lah?

畢業左十幾個鐘計唔計

如果你之後發現變少咗可唔可以通知我 thx
（（因為都擺咗幾多嘢入去 要時間搬返出嚟

暫時未見有變

不過建議你 3-2-1 backup rule

3-2-1 係咩
btw thx 巴打

有冇汁

google la 大學生

我屌 我仲以為係啲唔知咩app/網頁嚟

one drive 講明會收皮
IMPORTANT: You are therefore advised to make the necessary arrangements to back up your files e.g. data saved under OneDrive for Business, if any, before the expiry date. The data stored on OneDrive for Business will be deleted after the expiry date. You can refer to our user guide at for the steps in details.

想問 2.99 有冇得問faculty上 高少少個 hon

如果喺compulsory 呢？

如果defer year5 sem1先寫fyp得唔得？

一般係個range入面就會直接比高hon你，除非你有misconduct
你見到classification有2:1其實姐係代表你升左hon，唔駛特登做咩
你可以去確認有冇升hon，但冇可能升grade/gpa唔駛問呢樣
最後成績表會印CGPA2.99 2:1

校方台傻鳩「厹」

我都未有

我都係sci呀

一定要順利grad!!!!

出grade未姐

究竟條友係咪真係mbbs

mbbs十個有九個都忙緊下一次考試，淨低個個響st john hall屌緊女，得鳩閒上連登搏認同感咩

BA唔係3.6先first hon咩？
我見有人3.5都有？

應該係計top 10%?

利申：not BA

咁有可能...
唔該師兄

夠膽p/f咁多 莫非已經有tc offer?

sci仲未有grade

Specifically, we'd like to hear from you about the possibility of cancelling Reading Week and / or Revision Week in S1, and thereby bringing it to a close a week or two earlier than currently scheduled.

咩黎？

係国安法面前 咩grade都冇所謂了

and thereby bringing it to a close a week or two earlier

一向reading week 都係比學生旅行用

hku send email 問我地想唔想刪走reading week 同revision week

港大醫科生沙田寓所墮樓亡

唔好睇唔開

收唔到係唔係代表我grad到？

恭喜

現正積極協助其家人從內地返港處理後事

但我今年YEAR4未做FYP未同FACULTY講DEFER都未收到

Defer幾時先收到學生證

今年全世界冇得去旅行所以有冇reading week都冇所謂

我都grad左！！

Engine啲dean list同scholarship幾時先有cert

上年7月頭email叫收

Defer 有咩程序要做？

sci 0.1 都冇

你可以check左hon list先，如果冇升你打去department問，通常都得

XGU

奶鞋底
好似係

如果一個course得5個人讀，prof點樣俾grade
一般course 20%-15%人有A grade 既話 唔通得一個人有A grade?
15個人讀既course得 3個人有A grade?
BTW，appeal會唔會被downgrade ?

appeal係咪一定要俾原因?

我都想知appeal會唔會downgrade...

course人數少過20係唔會有grade restriction，理論上可以全部人A range，不過都睇faculty

而加仲有無check grade 大法

唯有繼續等到聽日

仲有乜fac未出

好撚驚啱啱出晒*了

fac edu

No

btw知唔知appeal會唔會被downgrade?

一日未出一日都未知
除非你fbe偷步

不過我今晚都出

law fac

Soc sci

Med

archi

出左好多

今年幾多號reg 科？

我想問有冇人知我地係邊一日會轉year ，例如year 1→2

出咗了 嚇撚死 好彩KEEP到

爆4

cs咁遲放咩

慘過狗所有locals同學都有丁我就全pass 死撚左去算

med fac到而家都未出

有冇人知幾時officially 話你知咩hon grad

唔係禁transcript就見到架喇咩

最下面 Overall Result

點樣喺個 portal 禁個 Transcript?

你係一出gpa就見到咩hon?
因為我出咗final gpa但overall result咩都冇

係 一出就見

一係試下My Degree Classification

如果要appeal grade，個procedure 係點？係唔係要send email比faculty 講下啲理由再faculty 決定比唔比你appeal，然後send張form比你填同交錢？

我建議你同prof email下先

btw想知appeal grade會唔會downgrade

下個sem online？

appeal得通常都係爛grade
好難再downgrade喎

之前話係 partial face to face 㗎
不過而家支那肺炎又爆返，唔知點搞

TPG programmes
Small-group classes of up to 25 students: f2f
Most lecture classes of up to 90 students: f2f
Other lecture classes: online (apart from a small number in the Grand Hall)

UG programmes
Small-group classes of up to 25 students: f2f
Almost all lecture classes of up to 90 students: f2f
Other lecture classes: online (apart from a small number in the Grand Hall)

UG: Common Core
Small-group classes of up to 25 students: f2f
Lecture classes of up to 120 students: roughly half f2f, roughly half online
Mega classes of up to 288 students: just a few f2f in the Grand Hall

hku 嘅hall 係唔係三大之中最差？

building又殘, culture又重仙制

而家仙制變左都市傳說除非你住天李
嫌殘咪住聖莊星星三邨

何止三大 ive都靚過佢

十分gchi online冇pf都得

Open book exam會上癮，考前幾日先温都得
好在已經last year, 轉返closed book真係會唔想温

最緊要係唔使日日un個半鐘車返學
仲未計早啲起身準備出門個半粒鐘
online learning上堂前5分鐘先起身施施然開機開zoom(最好下個sem改microsoft teams)
諗起都想射

直頭錄埋影，又唔駛做lab又唔洗做grp pj，多左大把時間hea，簡直係屬於毒撚既一年

uhall幾靚呀，住古堡
有問題既係軟件

仲開zoom上堂咁勤力睇返錄影算了

佢唔會upload上moodle
太早既堂我多數都係爬起身開obs錄
之後訓醒雙倍速睇
壞處係次次都係最後一個走 要等佢close meeting
盲既都知你掛緊機冇聽

hku hall唔係一直出名重仙制咩，點解變左都市傳説？

uhall building 真係幾有style, 不過差在有D遠

我咪話 除左某幾間柒頭hall仲想仙之外
其他仙都名存實亡

介唔介意爆料有邊幾間染頭hall等大家避之則吉？

上面嗰啲囉

個人覺得越近main cam嘅hall越仙

hall膠全面進場

有冇人上過non credit bearing既language course?
想學日文 計返其實同係出面學差唔多價錢
係出面學仲有得claim進修基金
想知質素點

我覺得麻麻 但好似有唔同老師

都係日文?用英文教?

其實好睇個老師教得好唔好
幾乎全部時間都係用日文教

Hku nursing 一大加持 絕來讀得過

樓主可以考慮下讀個nursing degree增值加學D醫學知識

香港讀nursing 畢業直接用香港牌排移民去澳洲的

澳洲護士：病人比例好過香港 人工扣稅後高香港少少

英文能力要求容易 唔想考IELTS 可以考較簡單的OET(nursing)

有人為仔女教育
有人為住好D
有人為開心D 唔使日日聽柒婆9up
有人為工作環境多D mutual respect無咁malignant
有人為多D autonomy 做nurse practitioner

澳洲總理辦公室今日發出新聞稿，簡單列明了措施接收香港移民：

留學生簽證

目前和將來的香港留學生，畢業時可申請5年的畢業生簽證，5年後有途徑申請永久居留權。
已畢業兼正持有畢業生簽證的人士，可申請延長畢業簽證，由今日起計加多5年，完結後有途徑申請永久居留權。
到偏遠地區校園讀書的留學生，繼續可在畢業3年後，有途徑申請永久居留權。
臨時技術簽證

目前持有臨時技術簽證的香港人，可申請額外居留5年，之後有途徑申請永久居留權。
將來持有臨時技術簽證的港人，符合以下條件便可申請5年簽證：
──職位在技術職業清單內，並符合勞力市場測試要求；或
──合資格參加優才Global Talent臨時簽證計劃，這類簽證是給予年薪高於15萬3,600元、具出眾才能及獲僱主擔保的人。
將來持有臨時技術簽證的港人，亦在5年簽證完結時，有途徑申請永久居留權。
吸納最有前途人士

政府會透過優才計劃（Global Talent）和商業創新及投資計劃（Business Innovation and Investment），吸納香港最有前途的人士。這兩項計劃均有永久居留權。
這些計劃會優先處理港人申請，並有一名優才計劃審核官員專門處理港人申請。
吸納生意

政府會推出新措施，來吸引香港的出口商到澳洲。除了經濟誘利外，政府亦會向這些生意的香港骨幹成員，提供永久居留的途徑。政府特別針對目前計劃將總部撒出香港前往民主國家的企業。

鄺SIR haemat 難唔難

我諗住上初級班咋
如果英文教好似好ON9

爆到咁仲想face to face 痴撚線搵命搏
留名等睇港大群組